[{"model": "items.editsession", "pk": 220941, "fields": {"updated_by": 2, "updated_at": "2020-06-16T21:30:42.898Z", "created_at": "2020-06-16T21:30:31.672Z", "created_by": 2, "json_content": {"body": {"type": "doc", "content": [{"type": "paragraph", "content": [{"text": "Miguel Martinez, champion olympique de VTT en 2000 va redevenir professionnel sur route au sein de l'\u00e9quipe Amore e Vita. Douze ans apr\u00e8s sa derni\u00e8re exp\u00e9rience et \u00e0 l'\u00e2ge de 44 ans. Le dernier \u00e9pisode d'une vie tumultueuse.", "type": "text"}]}, {"type": "paragraph"}, {"type": "paragraph", "content": [{"text": "https://www.lequipe.fr/Cyclisme-sur-route/Article/L-ancien-champion-olympique-miguel-martinez-sort-de-sa-retraite/1143062", "type": "text", "marks": [{"type": "link", "attrs": {"href": "https://www.lequipe.fr/Cyclisme-sur-route/Article/L-ancien-champion-olympique-miguel-martinez-sort-de-sa-retraite/1143062", "title": null}}]}]}, {"type": "paragraph"}]}, "media": {"id": 34548, "name": "Capture d\u2019e\u0301cran 2020-06-15 a\u0300 11.26.17.png", "size": 395914, "version": 1, "file_url": "https://pilotapp-leader.s3.amazonaws.com/assets/375/34548/375_34548_original.png", "filetype": "image", "cover_url": "https://pilotapp-leader.s3.amazonaws.com/assets/375/34548/375_34548_cover.jpg", "extension": "png", "working_urls": ["https://pilotapp-leader.s3.amazonaws.com/assets/375/34548/375_34548_working.jpg"]}, "title": "L'ancien champion olympique, Miguel Martinez, sort de sa retraite"}, "item": 35446, "item_type_snapshot": 1722, "editors": [2], "start": "2020-06-16T21:30:30.996Z", "end": "2020-06-16T21:30:42.824Z", "restored_from": null, "annotations": {"body": {}}, "major_version": 1, "minor_version": 3}}, {"model": "items.editsession", "pk": 220760, "fields": {"updated_by": 2, "updated_at": "2020-06-16T09:24:59.836Z", "created_at": "2020-06-16T09:24:56.040Z", "created_by": 2, "json_content": {"media": {"id": 34533, "name": "alessandra-caretto-cAY9X4rPG3g-unsplash.jpg", "size": 652771, "version": 1, "file_url": "https://pilotapp-leader.s3.amazonaws.com/assets/375/34533/375_34533_original.jpg", "filetype": "image", "cover_url": "https://pilotapp-leader.s3.amazonaws.com/assets/375/34533/375_34533_cover.jpg", "extension": "jpg", "working_urls": ["https://pilotapp-leader.s3.amazonaws.com/assets/375/34533/375_34533_working.jpg"]}, "title": "Le nouveau Tennessee William, sortie en juillet 2020 pour 300 euros \u2600\ufe0f"}, "item": 35428, "item_type_snapshot": 1713, "editors": [2], "start": "2020-06-16T09:24:55.970Z", "end": "2020-06-16T09:24:59.764Z", "restored_from": null, "annotations": null, "major_version": 1, "minor_version": 2}}, {"model": "items.editsession", "pk": 220647, "fields": {"updated_by": 1434, "updated_at": "2020-06-15T09:58:31.164Z", "created_at": "2020-06-15T09:58:29.624Z", "created_by": 1434, "json_content": {"body": {"type": "doc", "content": [{"type": "paragraph", "content": [{"text": "Miguel Martinez, champion olympique de VTT en 2000 va redevenir professionnel sur route au sein de l'\u00e9quipe Amore e Vita. Douze ans apr\u00e8s sa derni\u00e8re exp\u00e9rience et \u00e0 l'\u00e2ge de 44 ans. Le dernier \u00e9pisode d'une vie tumultueuse.", "type": "text"}]}, {"type": "paragraph", "content": [{"text": "https://www.lequipe.fr/Cyclisme-sur-route/Article/L-ancien-champion-olympique-miguel-martinez-sort-de-sa-retraite/1143062", "type": "text", "marks": [{"type": "link", "attrs": {"href": "https://www.lequipe.fr/Cyclisme-sur-route/Article/L-ancien-champion-olympique-miguel-martinez-sort-de-sa-retraite/1143062", "title": null}}]}]}, {"type": "paragraph"}]}, "media": {"id": 34548, "name": "Capture d\u2019e\u0301cran 2020-06-15 a\u0300 11.26.17.png", "size": 395914, "version": 1, "file_url": "https://pilotapp-leader.s3.amazonaws.com/assets/375/34548/375_34548_original.png", "filetype": "image", "cover_url": "https://pilotapp-leader.s3.amazonaws.com/assets/375/34548/375_34548_cover.jpg", "extension": "png", "working_urls": ["https://pilotapp-leader.s3.amazonaws.com/assets/375/34548/375_34548_working.jpg"]}, "title": "L'ancien champion olympique, Miguel Martinez, sort de sa retraite"}, "item": 35446, "item_type_snapshot": 1722, "editors": [1434], "start": "2020-06-15T09:58:29.553Z", "end": "2020-06-15T09:58:31.092Z", "restored_from": null, "annotations": {"body": {}}, "major_version": 1, "minor_version": 2}}, {"model": "items.editsession", "pk": 220633, "fields": {"updated_by": 1434, "updated_at": "2020-06-15T09:34:40.218Z", "created_at": "2020-06-15T09:33:36.866Z", "created_by": 1434, "json_content": {"media": {"id": 34544, "name": "Affiche logo rouge.png", "size": 6292955, "version": 5, "file_url": "https://pilotapp-leader.s3.amazonaws.com/assets/375/34544/375_34544_v5_original.png", "filetype": "image", "cover_url": "https://pilotapp-leader.s3.amazonaws.com/assets/375/34544/375_34544_v5_cover.jpg", "extension": "png", "working_urls": ["https://pilotapp-leader.s3.amazonaws.com/assets/375/34544/375_34544_v5_working.jpg"]}, "title": "Affiche House of Bikes"}, "item": 35443, "item_type_snapshot": 1713, "editors": [1434], "start": "2020-06-15T09:33:36.329Z", "end": "2020-06-15T09:34:40.095Z", "restored_from": null, "annotations": {"media-0": {"1100808623": {"id": "1100808623", "shape": null, "comments": [], "resolved": true, "resolvedBy": {"id": 1434, "avatar": "https://pilotapp-leader.s3.amazonaws.com/avatars/1eb02700-4be6-4ba4-a5f4-3fa51b1c05df.png", "username": "Justine"}, "mainComment": {"date": "2020-06-15T09:08:09.910Z", "user": {"id": 1434, "avatar": "https://pilotapp-leader.s3.amazonaws.com/avatars/1eb02700-4be6-4ba4-a5f4-3fa51b1c05df.png", "username": "Justine"}, "content": {"type": "doc", "content": [{"type": "paragraph", "content": [{"text": "Ne respecte pas la charte graphique, typo = medium", "type": "text"}]}]}}}, "2843431837": {"id": "2843431837", "shape": {"type": "rect", "style": {}, "units": "fraction", "geometry": {"x": 0.31521739130434784, "y": 0.8943323727185398, "width": 0.45516304347826086, "height": 0.08645533141210375}}, "comments": [], "resolved": false, "resolvedBy": null, "mainComment": {"date": "2020-06-15T09:08:47.208Z", "user": {"id": 1434, "avatar": "https://pilotapp-leader.s3.amazonaws.com/avatars/1eb02700-4be6-4ba4-a5f4-3fa51b1c05df.png", "username": "Justine"}, "content": {"type": "doc", "content": [{"type": "paragraph", "content": [{"text": "de 10h \u00e0 18h30", "type": "text"}]}]}}}, "3963556991": {"id": "3963556991", "shape": {"type": "rect", "style": {}, "units": "fraction", "geometry": {"x": 0.6317934782608695, "y": 0.05091258405379443, "width": 0.3641304347826087, "height": 0.06628242074927954}}, "comments": [{"date": "2020-06-15T09:34:39.761Z", "user": {"id": 1434, "avatar": "https://pilotapp-leader.s3.amazonaws.com/avatars/1eb02700-4be6-4ba4-a5f4-3fa51b1c05df.png", "username": "Justine"}, "content": {"type": "doc", "content": [{"type": "paragraph", "content": [{"text": "En fait c'\u00e9tait mieux en noir ! ", "type": "text"}]}]}}], "resolved": false, "resolvedBy": null, "mainComment": {"date": "2020-06-15T09:13:09.330Z", "user": {"id": 1434, "avatar": "https://pilotapp-leader.s3.amazonaws.com/avatars/1eb02700-4be6-4ba4-a5f4-3fa51b1c05df.png", "username": "Justine"}, "content": {"type": "doc", "content": [{"type": "paragraph", "content": [{"text": "mettre le logo en rouge", "type": "text"}]}]}}}}}, "major_version": 1, "minor_version": 2}}, {"model": "items.editsession", "pk": 220632, "fields": {"updated_by": 1434, "updated_at": "2020-06-15T09:31:01.417Z", "created_at": "2020-06-15T09:30:22.205Z", "created_by": 1434, "json_content": {"title": "Episode 1 : Interview de Mads Pedersen", "fichier-audio-mp3": {"id": 34543, "name": "20793-16122019-ITEMA_22231531-0 (1).mp3", "size": 5864890, "version": 1, "file_url": "https://pilotapp-leader.s3.amazonaws.com/assets/375/34543/375_34543_original.mp3", "filetype": "audio", "cover_url": "https://pilotapp-leader.s3.amazonaws.com/assets/375/34543/375_34543_cover.jpg", "extension": "mp3", "working_urls": ["https://pilotapp-leader.s3.amazonaws.com/assets/375/34543/375_34543_working.jpg"]}}, "item": 35439, "item_type_snapshot": 1719, "editors": [1434], "start": "2020-06-15T09:30:22.001Z", "end": "2020-06-15T09:31:01.349Z", "restored_from": null, "annotations": null, "major_version": 1, "minor_version": 2}}, {"model": "items.editsession", "pk": 221013, "fields": {"updated_by": 1434, "updated_at": "2020-06-17T13:55:11.986Z", "created_at": "2020-06-17T13:53:35.257Z", "created_by": 1434, "json_content": {"texte": "Qui a profit\u00e9 du week end pour se balader au soleil ? \ud83d\ude4b\ud83c\udffb  On a profit\u00e9 de ce temps de r\u00eave pour d\u00e9couvrir les bords de Loire...", "title": "Qui a profit\u00e9 du week end pour se balader au soleil ? \ud83d\ude4b\ud83c\udffb"}, "item": 35435, "item_type_snapshot": 1739, "editors": [1434], "start": "2020-06-17T13:53:34.620Z", "end": "2020-06-17T13:55:11.925Z", "restored_from": null, "annotations": null, "major_version": 1, "minor_version": 1}}, {"model": "items.editsession", "pk": 220626, "fields": {"updated_by": 1434, "updated_at": "2020-06-15T09:28:03.143Z", "created_at": "2020-06-15T09:25:44.757Z", "created_by": 1434, "json_content": {"body": {"type": "doc", "content": [{"type": "paragraph", "content": [{"text": "Miguel Martinez, champion olympique de VTT en 2000 va redevenir professionnel sur route au sein de l'\u00e9quipe Amore e Vita. Douze ans apr\u00e8s sa derni\u00e8re exp\u00e9rience et \u00e0 l'\u00e2ge de 44 ans. Le dernier \u00e9pisode d'une vie tumultueuse.", "type": "text"}]}, {"type": "paragraph"}]}, "title": "L'ancien champion olympique, Miguel Martinez, sort de sa retraite"}, "item": 35446, "item_type_snapshot": 1712, "editors": [1434], "start": "2020-06-15T09:25:44.694Z", "end": "2020-06-15T09:28:03.075Z", "restored_from": null, "annotations": {"body": {}}, "major_version": 1, "minor_version": 1}}, {"model": "items.editsession", "pk": 220624, "fields": {"updated_by": 1434, "updated_at": "2020-06-15T09:24:05.198Z", "created_at": "2020-06-15T09:23:36.216Z", "created_by": 1434, "json_content": {"body": {"type": "doc", "content": [{"type": "heading", "attrs": {"level": 1}, "content": [{"text": "\ud83d\udca3  Strat\u00e9gie de contenu : comment l\u2019adapter \u00e0 Linkedin ?\u00a0", "type": "text"}]}, {"type": "paragraph", "content": [{"text": "Linkedin est la plateforme par excellence pour d\u00e9velopper son r\u00e9seau professionnel, et donc, son activit\u00e9 commerciale. Vous avez peut-\u00eatre d\u00e9j\u00e0 entendu ces chiffres:\u00a0 plus de 600 millions d\u2019utilisateurs, dont 40% sont actifs quotidiennement. ", "type": "text"}, {"text": "Plus de la moiti\u00e9 du trafic social", "type": "text", "marks": [{"type": "underline"}]}, {"text": " g\u00e9n\u00e9r\u00e9 vers des sites B2B provient d\u2019ailleurs de Linkedin.\u00a0", "type": "text"}]}, {"type": "paragraph", "content": [{"text": "Si vous n\u2019\u00eates pas encore pr\u00e9sent sur ce r\u00e9seau, ou si vous aimeriez l\u2019utiliser davantage pour votre entreprise, voici quelques conseils :", "type": "text"}]}, {"type": "heading", "attrs": {"level": 2}, "content": [{"text": "Avant de se lancer", "type": "text"}]}, {"type": "heading", "attrs": {"level": 3}, "content": [{"text": "Conna\u00eetre parfaitement son audience\u00a0", "type": "text"}]}, {"type": "paragraph", "content": [{"text": "Vous ne publierez pas les m\u00eames contenus si votre client id\u00e9al est une entreprise industrielle du secteur agroalimentaire, ou si vous vous adressez \u00e0 des startups de la foodtech. Plus votre connaissance de votre cible est approfondie, plus vous serez en mesure de diffuser du contenu pertinent. Pour cela, commencez par ", "type": "text"}, {"text": "d\u00e9finir vos personas", "type": "text", "marks": [{"type": "strong"}]}, {"text": ", et lister toutes les probl\u00e9matiques auxquelles ils sont confront\u00e9s au quotidien :", "type": "text"}]}, {"type": "bullet_list", "content": [{"type": "list_item", "content": [{"type": "paragraph", "content": [{"text": "quels sont leurs enjeux ?", "type": "text"}]}]}, {"type": "list_item", "content": [{"type": "paragraph", "content": [{"text": "avec qui travaillent-ils ?", "type": "text"}]}]}, {"type": "list_item", "content": [{"type": "paragraph", "content": [{"text": "quels sont ses m\u00e9dias pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s ? ...", "type": "text"}]}]}]}, {"type": "heading", "attrs": {"level": 3}, "content": [{"text": "Etre clair avec ses objectifs", "type": "text"}]}, {"type": "paragraph", "content": [{"text": "Savoir pourquoi vous choisissez de diffuser tel ou tel contenu est primordial, et \u00e9vite de passer du temps sur la r\u00e9daction d\u2019un article qui sera \u201chors sujet\u201d pour votre audience.\u00a0", "type": "text"}]}, {"type": "paragraph", "content": [{"text": "Vous pouvez choisir plusieurs objectifs : g\u00e9n\u00e9ration de leads, augmentation du trafic vers votre site, gagner en visibilit\u00e9 \u2026\u00a0", "type": "text"}]}, {"type": "paragraph", "content": [{"text": "Attention cependant : ", "type": "text"}, {"text": "un seul objectif par publication", "type": "text", "marks": [{"type": "strong"}]}, {"text": " (ne faites pas cohabiter un lien vers votre site ET une invitation \u00e0 recevoir un contenu PDF en \u00e9change d\u2019un commentaire, par exemple)", "type": "text"}]}, {"type": "heading", "attrs": {"level": 3}, "content": [{"text": "D\u00e9terminer quels types de sujets aborder\u00a0", "type": "text"}]}, {"type": "paragraph", "content": [{"text": "Suite logique de la d\u00e9finition de vos personas, vous passerez forc\u00e9ment par l\u2019\u00e9tape \u201cquels sont les ", "type": "text"}, {"text": "contenus qui seraient utiles \u00e0 mon audience", "type": "text", "marks": [{"type": "strong"}]}, {"text": " ?\u201d", "type": "text"}]}, {"type": "paragraph", "content": [{"text": "Vous pouvez partir d\u2019un th\u00e8me principal, et le d\u00e9couper en sous-th\u00e8mes (Topic Cluster, ", "type": "text"}, {"text": "Hubspot", "type": "text", "marks": [{"type": "underline"}]}, {"text": " y consacre un article complet)", "type": "text"}]}, {"type": "paragraph", "content": [{"text": "Topic Clusters: The Next Evolution of Content Strategy", "type": "text", "marks": [{"type": "underline"}]}]}, {"type": "heading", "attrs": {"level": 3}, "content": [{"text": "D\u00e9finir un rythme de publication\u00a0", "type": "text"}]}, {"type": "paragraph", "content": [{"text": "Vous savez maintenant quel type de contenu cr\u00e9er, pour qui, et dans quel but. Comme tout r\u00e9seau social, Linkedin n\u2019\u00e9chappe pas \u00e0 la r\u00e8gle d\u2019or : la r\u00e9gularit\u00e9.\u00a0", "type": "text"}]}, {"type": "paragraph", "content": [{"text": "Votre strat\u00e9gie sera bien plus efficace si vous publiez assid\u00fbment. Attention, cela ne doit pas \u00eatre au d\u00e9triment de la qualit\u00e9 : mieux vaut un bon contenu chaque semaine que trois, peu pertinents.\u00a0", "type": "text"}]}, {"type": "paragraph", "content": [{"text": "Pour cela, rien de tel qu\u2019un ", "type": "text"}, {"text": "calendrier \u00e9ditorial", "type": "text", "marks": [{"type": "strong"}]}, {"text": ", qui vous permet de planifier vos contenus. Vous pourrez alors faire appara\u00eetre :\u00a0", "type": "text"}]}, {"type": "bullet_list", "content": [{"type": "list_item", "content": [{"type": "paragraph", "content": [{"text": "Le th\u00e8me g\u00e9n\u00e9ral du contenu", "type": "text"}]}]}, {"type": "list_item", "content": [{"type": "paragraph", "content": [{"text": "Le titre\u00a0", "type": "text"}]}]}, {"type": "list_item", "content": [{"type": "paragraph", "content": [{"text": "La date de publication", "type": "text"}]}]}, {"type": "list_item", "content": [{"type": "paragraph", "content": [{"text": "Les mots cl\u00e9s", "type": "text"}]}]}, {"type": "list_item", "content": [{"type": "paragraph", "content": [{"text": "Les sources associ\u00e9es", "type": "text"}]}]}]}, {"type": "paragraph", "content": [{"text": "Bonus : si vous \u00eates plusieurs \u00e0 travailler sur la production de contenus, la mise en place d\u2019un ", "type": "text"}, {"text": "workflow", "type": "text", "marks": [{"type": "underline"}]}, {"text": " vous fera gagner un temps pr\u00e9cieux", "type": "text"}]}, {"type": "heading", "attrs": {"level": 2}, "content": [{"text": "En pratique", "type": "text"}]}, {"type": "heading", "attrs": {"level": 3}, "content": [{"text": "Profil personnel VS page entreprise\u00a0", "type": "text"}]}, {"type": "paragraph", "content": [{"text": "Si vous poss\u00e9dez une page entreprise, vous vous \u00eates peut \u00eatre d\u00e9j\u00e0 demand\u00e9 s\u2019il vaut mieux partager vos contenus sur cette derni\u00e8re, ou sur votre profil personnel.\u00a0", "type": "text"}]}, {"type": "paragraph", "content": [{"text": "Votre profil Linkedin constitue votre ", "type": "text"}, {"text": "carte d\u2019identit\u00e9 professionnelle", "type": "text", "marks": [{"type": "strong"}]}, {"text": ". Il doit \u00eatre complet et honn\u00eate. Attention, il n\u2019est pas utile de mentionner l\u2019int\u00e9gralit\u00e9 de vos exp\u00e9riences professionnelles si elles n\u2019ont aucun lien avec votre domaine d\u2019expertise actuel.\u00a0", "type": "text"}]}, {"type": "paragraph", "content": [{"text": "Sur votre profil, vous allez publier du contenu qui augmente votre jauge de cr\u00e9dibilit\u00e9. Par exemple, si vous \u00eates \u00e0 la t\u00eate d\u2019une agence sp\u00e9cialis\u00e9e dans les r\u00e9seaux sociaux, vous pourrez partager un \u201cTop 5 des meilleures pratiques sur Facebook\u201d avec votre audience.\u00a0", "type": "text"}]}, {"type": "paragraph", "content": [{"text": "La page entreprise est une vitrine de votre activit\u00e9", "type": "text", "marks": [{"type": "strong"}]}, {"text": ". Son r\u00f4le est davantage de conf\u00e9rer un aspect \u201cofficiel\u201d \u00e0 votre entreprise, et de lier cette derni\u00e8re avec ses salari\u00e9s.\u00a0", "type": "text"}]}, {"type": "paragraph", "content": [{"text": "Les pages soci\u00e9t\u00e9 sont moins engageantes qu\u2019un profil personnel. Il n\u2019est pas rare de voir des entreprises \u00e0 plusieurs milliers d\u2019abonn\u00e9s, mais avec seulement une dizaine de likes sur chaque publication. Consid\u00e9rez votre page entreprise comme un moyen suppl\u00e9mentaire pour vos prospects d\u2019entrer en contact avec vous. C\u2019est aussi le lieu o\u00f9 vous publierez toutes les informations pertinentes au sujet de votre activit\u00e9 : offre d\u2019emploi, nouveau produit/service, vos articles de blog etc\u2026\u00a0", "type": "text"}]}, {"type": "paragraph", "content": [{"text": "\u00a0Les deux sont compl\u00e9mentaires. Le ton employ\u00e9 sur la page soci\u00e9t\u00e9 sera en revanche plus \u201ccorporate\u201d que sur le profil personnel. Pour en savoir plus, vous pouvez \u00e9couter ", "type": "text"}, {"text": "cet \u00e9pisode du podcast Le SuperDaily", "type": "text", "marks": [{"type": "underline"}]}]}, {"type": "heading", "attrs": {"level": 3}, "content": [{"text": "Les types de publication\u00a0", "type": "text"}]}, {"type": "paragraph", "content": [{"text": "Une erreur serait de spammer votre r\u00e9seau avec des publications qui parlent de vos produits/services. R\u00e9servez ce genre de posts \u00e0 votre page entreprise. De mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, privil\u00e9giez la ", "type": "text"}, {"text": "diffusion de contenu qui apporte de la valeur \u00e0 votre audience", "type": "text", "marks": [{"type": "strong"}]}, {"text": ", par exemple :\u00a0", "type": "text"}]}, {"type": "bullet_list", "content": [{"type": "list_item", "content": [{"type": "paragraph", "content": [{"text": "des conseils sur une th\u00e9matique dont vous \u00eates expert (exemple : je suis commercial, je peux publier des astuces pour prospecter efficacement)", "type": "text"}]}]}, {"type": "list_item", "content": [{"type": "paragraph", "content": [{"text": "des tutoriels sur l\u2019utilisation d\u2019un outil que vous appr\u00e9ciez\u00a0", "type": "text"}]}]}, {"type": "list_item", "content": [{"type": "paragraph", "content": [{"text": "des \u00e9tudes de cas (exemple : \u201cvoici comment j\u2019ai doubl\u00e9 mon taux de conversion en restructurant ma landing page\u201d)\u00a0", "type": "text"}]}]}, {"type": "list_item", "content": [{"type": "paragraph", "content": [{"text": "des articles de blog, en expliquant bri\u00e8vement pourquoi ils vous ont int\u00e9ress\u00e9", "type": "text"}]}]}, {"type": "list_item", "content": [{"type": "paragraph", "content": [{"text": "des retours d\u2019exp\u00e9rience, votre opinion sur un sujet d\u2019actualit\u00e9 (un minimum en lien avec le monde professionnel)\u00a0", "type": "text"}]}]}]}, {"type": "paragraph", "content": [{"text": "Sur la forme, vous avez le choix entre :", "type": "text"}]}, {"type": "bullet_list", "content": [{"type": "list_item", "content": [{"type": "paragraph", "content": [{"text": "une publication texte, parfait pour un retour d\u2019exp\u00e9rience, des conseils \u2026\u00a0", "type": "text"}]}]}, {"type": "list_item", "content": [{"type": "paragraph", "content": [{"text": "une publication visuelle, qui peut compl\u00e9ter votre texte : infographie, photo, vid\u00e9o\u2026\u00a0", "type": "text"}]}]}, {"type": "list_item", "content": [{"type": "paragraph", "content": [{"text": "un article int\u00e9gr\u00e9 \u00e0 Linkedin, pour les publications plus longues\u00a0", "type": "text"}]}]}, {"type": "list_item", "content": [{"type": "paragraph", "content": [{"text": "un document PDF\u00a0", "type": "text"}]}]}]}, {"type": "paragraph", "content": [{"text": "Il n\u2019y a pas de r\u00e9ponse universelle \u00e0 la question\u00a0 \u201c", "type": "text"}, {"text": "quel type de post pour quel type contenu ?", "type": "text", "marks": [{"type": "strong"}]}, {"text": "\u201d, cela d\u00e9pend des pr\u00e9f\u00e9rences de votre audience. Le plus simple est de tester, et de mesurer l\u2019engagement engendr\u00e9 sur chacune de vos publications.\u00a0", "type": "text"}]}, {"type": "heading", "attrs": {"level": 3}, "content": [{"text": "Am\u00e9liorer son engagement sur Linkedin\u00a0", "type": "text"}]}, {"type": "paragraph", "content": [{"text": "La cr\u00e9ation de contenu prend du temps, c\u2019est notamment pour cela qu\u2019il ne faut pas n\u00e9gliger l\u2019\u00e9tape de la diffusion. En moyenne, les personnes qui publient du contenu passent ", "type": "text"}, {"text": "3 fois plus de temps \u00e0 le cr\u00e9er qu\u2019\u00e0 le diffuser", "type": "text", "marks": [{"type": "strong"}]}, {"text": ". Ca devrait \u00eatre l\u2019inverse ! Quelques astuces pour am\u00e9liorer l\u2019engagement de vos posts :\u00a0", "type": "text"}]}, {"type": "bullet_list", "content": [{"type": "list_item", "content": [{"type": "paragraph", "content": [{"text": "Mentionner des personnes dans votre publication, ou en commentaire, pour les inviter \u00e0 partager leur opinion. Les commentaires indiquent \u00e0 l'algorithme que votre contenu fait r\u00e9agir votre audience, et sa port\u00e9 en sera am\u00e9lior\u00e9e.\u00a0", "type": "text"}]}]}]}, {"type": "bullet_list", "content": [{"type": "list_item", "content": [{"type": "paragraph", "content": [{"text": "Soyez actifs, et commentez aussi les publications que vous trouvez int\u00e9ressantes. En interagissant r\u00e9guli\u00e8rement avec les personnes de votre r\u00e9seau, vous les incitez indirectement \u00e0 faire de m\u00eame avec vos contenus.\u00a0", "type": "text"}]}]}]}, {"type": "bullet_list", "content": [{"type": "list_item", "content": [{"type": "paragraph", "content": [{"text": "Impliquez votre \u00e9quipe dans votre strat\u00e9gie social media, proposez \u00e0 vos collaborateurs de partager les contenus en lien avec votre entreprise\u00a0", "type": "text"}]}]}]}, {"type": "bullet_list", "content": [{"type": "list_item", "content": [{"type": "paragraph", "content": [{"text": "Postez \u00e0 l\u2019heure la plus pertinente, c\u2019est-\u00e0-dire l\u2019heure \u00e0 laquelle votre audience cible est en ligne. Une \u00e9tude approfondie de vos personas pourra vous aider \u00e0 y voir plus clair.\u00a0", "type": "text"}]}]}]}, {"type": "bullet_list", "content": [{"type": "list_item", "content": [{"type": "paragraph", "content": [{"text": "Partagez vos publications dans les groupes priv\u00e9s en lien avec votre domaine d\u2019expertise", "type": "text"}]}]}]}, {"type": "paragraph", "content": [{"text": "Pour conclure, ces conseils vont de paire avec deux aspects importants : ", "type": "text"}, {"text": "r\u00e9gularit\u00e9 et patience", "type": "text", "marks": [{"type": "strong"}]}, {"text": ". C\u2019est en partageant avec votre r\u00e9seau, et en construisant des relations \u00e0 long terme, que les fruits de votre implication verront le jour !\u00a0", "type": "text"}]}]}, "title": "Strat\u00e9gie Linkedin"}, "item": 35445, "item_type_snapshot": 1712, "editors": [1434], "start": "2020-06-15T09:23:36.152Z", "end": "2020-06-15T09:24:05.125Z", "restored_from": null, "annotations": {"body": {}}, "major_version": 1, "minor_version": 1}}, {"model": "items.editsession", "pk": 220615, "fields": {"updated_by": 1434, "updated_at": "2020-06-15T09:13:09.770Z", "created_at": "2020-06-15T08:59:30.336Z", "created_by": 1434, "json_content": {"media": {"id": 34544, "name": "Affiche logo medium.png", "size": 6294124, "version": 4, "file_url": "https://pilotapp-leader.s3.amazonaws.com/assets/375/34544/375_34544_v4_original.png", "filetype": "image", "cover_url": "https://pilotapp-leader.s3.amazonaws.com/assets/375/34544/375_34544_v4_cover.jpg", "extension": "png", "working_urls": ["https://pilotapp-leader.s3.amazonaws.com/assets/375/34544/375_34544_v4_working.jpg"]}, "title": "Affiche House of Bikes"}, "item": 35443, "item_type_snapshot": 1713, "editors": [1434], "start": "2020-06-15T08:59:30.270Z", "end": "2020-06-15T09:13:09.686Z", "restored_from": null, "annotations": {"media-0": {"1100808623": {"id": "1100808623", "shape": null, "comments": [], "resolved": true, "resolvedBy": {"id": 1434, "avatar": "https://pilotapp-leader.s3.amazonaws.com/avatars/1eb02700-4be6-4ba4-a5f4-3fa51b1c05df.png", "username": "Justine"}, "mainComment": {"date": "2020-06-15T09:08:09.910Z", "user": {"id": 1434, "avatar": "https://pilotapp-leader.s3.amazonaws.com/avatars/1eb02700-4be6-4ba4-a5f4-3fa51b1c05df.png", "username": "Justine"}, "content": {"type": "doc", "content": [{"type": "paragraph", "content": [{"text": "Ne respecte pas la charte graphique, typo = medium", "type": "text"}]}]}}}, "2843431837": {"id": "2843431837", "shape": {"type": "rect", "style": {}, "units": "fraction", "geometry": {"x": 0.31521739130434784, "y": 0.8943323727185398, "width": 0.45516304347826086, "height": 0.08645533141210375}}, "comments": [], "resolved": false, "resolvedBy": null, "mainComment": {"date": "2020-06-15T09:08:47.208Z", "user": {"id": 1434, "avatar": "https://pilotapp-leader.s3.amazonaws.com/avatars/1eb02700-4be6-4ba4-a5f4-3fa51b1c05df.png", "username": "Justine"}, "content": {"type": "doc", "content": [{"type": "paragraph", "content": [{"text": "de 10h \u00e0 18h30", "type": "text"}]}]}}}, "3963556991": {"id": "3963556991", "shape": {"type": "rect", "style": {}, "units": "fraction", "geometry": {"x": 0.6317934782608695, "y": 0.05091258405379443, "width": 0.3641304347826087, "height": 0.06628242074927954}}, "comments": [], "resolved": false, "resolvedBy": null, "mainComment": {"date": "2020-06-15T09:13:09.330Z", "user": {"id": 1434, "avatar": "https://pilotapp-leader.s3.amazonaws.com/avatars/1eb02700-4be6-4ba4-a5f4-3fa51b1c05df.png", "username": "Justine"}, "content": {"type": "doc", "content": [{"type": "paragraph", "content": [{"text": "mettre le logo en rouge", "type": "text"}]}]}}}}}, "major_version": 1, "minor_version": 1}}, {"model": "items.editsession", "pk": 220610, "fields": {"updated_by": 1434, "updated_at": "2020-06-15T08:55:32.706Z", "created_at": "2020-06-15T08:55:32.675Z", "created_by": 1434, "json_content": {"title": "Podcast n\u00b01 - Interview Marc Durand", "fichier-audio-mp3": {"id": 34543, "name": "20793-16122019-ITEMA_22231531-0 (1).mp3", "size": 5864890, "version": 1, "file_url": "https://pilotapp-leader.s3.amazonaws.com/assets/375/34543/375_34543_original.mp3", "filetype": "audio", "cover_url": "https://pilotapp-leader.s3.amazonaws.com/assets/375/34543/375_34543_cover.jpg", "extension": "mp3", "working_urls": ["https://pilotapp-leader.s3.amazonaws.com/assets/375/34543/375_34543_working.jpg"]}}, "item": 35439, "item_type_snapshot": 1719, "editors": [1434], "start": "2020-06-15T08:55:32.610Z", "end": "2020-06-15T08:55:32.610Z", "restored_from": null, "annotations": null, "major_version": 1, "minor_version": 1}}, {"model": "items.editsession", "pk": 220592, "fields": {"updated_by": 1434, "updated_at": "2020-06-15T08:34:50.716Z", "created_at": "2020-06-15T08:34:50.686Z", "created_by": 1434, "json_content": {"media": {"id": 34536, "name": "video (1).mp4", "size": 21454426, "version": 1, "file_url": "https://pilotapp-leader.s3.amazonaws.com/assets/375/34536/375_34536_original.mp4", "filetype": "video", "cover_url": "https://pilotapp-leader.s3.amazonaws.com/assets/375/34536/375_34536_cover.jpg", "extension": "mp4", "working_urls": ["https://pilotapp-leader.s3.amazonaws.com/assets/375/34536/375_34536_working.jpg"]}, "title": "Premi\u00e8res images du film"}, "item": 35433, "item_type_snapshot": 1713, "editors": [1434], "start": "2020-06-15T08:34:50.622Z", "end": "2020-06-15T08:34:50.622Z", "restored_from": null, "annotations": null, "major_version": 1, "minor_version": 1}}, {"model": "items.editsession", "pk": 220588, "fields": {"updated_by": 1434, "updated_at": "2020-06-15T08:30:52.465Z", "created_at": "2020-06-15T08:30:52.435Z", "created_by": 1434, "json_content": {"media": {"id": 34535, "name": "Moodboard.png", "size": 239491, "version": 1, "file_url": "https://pilotapp-leader.s3.amazonaws.com/assets/375/34535/375_34535_original.png", "filetype": "image", "cover_url": "https://pilotapp-leader.s3.amazonaws.com/assets/375/34535/375_34535_cover.jpg", "extension": "png", "working_urls": ["https://pilotapp-leader.s3.amazonaws.com/assets/375/34535/375_34535_working.jpg"]}, "title": "Moodboard"}, "item": 35430, "item_type_snapshot": 1713, "editors": [1434], "start": "2020-06-15T08:30:52.368Z", "end": "2020-06-15T08:30:52.368Z", "restored_from": null, "annotations": null, "major_version": 1, "minor_version": 1}}, {"model": "items.editsession", "pk": 220586, "fields": {"updated_by": 1434, "updated_at": "2020-06-15T08:29:05.598Z", "created_at": "2020-06-15T08:29:05.568Z", "created_by": 1434, "json_content": {"media": {"id": 34534, "name": "Brief video.pdf", "size": 1122666, "version": 1, "file_url": "https://pilotapp-leader.s3.amazonaws.com/assets/375/34534/375_34534_original.pdf", "filetype": "pdf", "cover_url": "https://pilotapp-leader.s3.amazonaws.com/assets/375/34534/375_34534_cover.jpg", "extension": "pdf", "working_urls": ["https://pilotapp-leader.s3.amazonaws.com/assets/375/34534/375_34534_working_375_34534_original.jpg"]}, "title": "Brief vid\u00e9o"}, "item": 35429, "item_type_snapshot": 1713, "editors": [1434], "start": "2020-06-15T08:29:05.502Z", "end": "2020-06-15T08:29:05.502Z", "restored_from": null, "annotations": null, "major_version": 1, "minor_version": 1}}, {"model": "items.editsession", "pk": 220584, "fields": {"updated_by": 1434, "updated_at": "2020-06-15T08:26:13.211Z", "created_at": "2020-06-15T08:26:13.170Z", "created_by": 1434, "json_content": {"media": {"id": 34533, "name": "alessandra-caretto-cAY9X4rPG3g-unsplash.jpg", "size": 652771, "version": 1, "file_url": "https://pilotapp-leader.s3.amazonaws.com/assets/375/34533/375_34533_original.jpg", "filetype": "image", "cover_url": "https://pilotapp-leader.s3.amazonaws.com/assets/375/34533/375_34533_cover.jpg", "extension": "jpg", "working_urls": ["https://pilotapp-leader.s3.amazonaws.com/assets/375/34533/375_34533_working.jpg"]}, "title": "Le nouveau Tennessee William, sortie en juillet 2020 \u2600\ufe0f"}, "item": 35428, "item_type_snapshot": 1713, "editors": [1434], "start": "2020-06-15T08:26:13.103Z", "end": "2020-06-15T08:26:13.103Z", "restored_from": null, "annotations": null, "major_version": 1, "minor_version": 1}}, {"model": "items.editsession", "pk": 220755, "fields": {"updated_by": null, "updated_at": "2020-06-16T09:16:39.554Z", "created_at": "2020-06-16T09:16:39.550Z", "created_by": 2, "json_content": {"body": {"type": "doc", "content": [{"type": "paragraph"}]}, "media": null, "title": "Interview de Raymond Poulidor"}, "item": 35488, "item_type_snapshot": 1722, "editors": [2], "start": "2020-06-16T09:16:39.549Z", "end": "2020-06-16T09:16:39.549Z", "restored_from": null, "annotations": null, "major_version": 1, "minor_version": 0}}, {"model": "items.editsession", "pk": 220625, "fields": {"updated_by": null, "updated_at": "2020-06-15T09:25:30.049Z", "created_at": "2020-06-15T09:25:30.045Z", "created_by": 1434, "json_content": {"body": {"type": "doc", "content": [{"type": "paragraph"}]}, "title": "L'ancien champion olympique, Miguel Martinez, sort de sa retraite"}, "item": 35446, "item_type_snapshot": 1712, "editors": [1434], "start": "2020-06-15T09:25:30.043Z", "end": "2020-06-15T09:25:30.043Z", "restored_from": null, "annotations": null, "major_version": 1, "minor_version": 0}}, {"model": "items.editsession", "pk": 220623, "fields": {"updated_by": null, "updated_at": "2020-06-15T09:23:30.607Z", "created_at": "2020-06-15T09:23:30.603Z", "created_by": 1434, "json_content": {"body": {"type": "doc", "content": [{"type": "paragraph"}]}, "title": "Strat\u00e9gie Linkedin"}, "item": 35445, "item_type_snapshot": 1712, "editors": [1434], "start": "2020-06-15T09:23:30.601Z", "end": "2020-06-15T09:23:30.601Z", "restored_from": null, "annotations": null, "major_version": 1, "minor_version": 0}}, {"model": "items.editsession", "pk": 220613, "fields": {"updated_by": null, "updated_at": "2020-06-15T08:58:09.441Z", "created_at": "2020-06-15T08:58:09.438Z", "created_by": 1434, "json_content": {"media": null, "title": "Affiche House of Bikes"}, "item": 35443, "item_type_snapshot": 1713, "editors": [1434], "start": "2020-06-15T08:58:09.436Z", "end": "2020-06-15T08:58:09.436Z", "restored_from": null, "annotations": null, "major_version": 1, "minor_version": 0}}, {"model": "items.editsession", "pk": 220602, "fields": {"updated_by": null, "updated_at": "2020-06-15T08:51:38.635Z", "created_at": "2020-06-15T08:51:38.631Z", "created_by": 1434, "json_content": {"title": "Podcast n\u00b01 - Interview Marc Durand"}, "item": 35439, "item_type_snapshot": 1718, "editors": [1434], "start": "2020-06-15T08:51:38.629Z", "end": "2020-06-15T08:51:38.629Z", "restored_from": null, "annotations": null, "major_version": 1, "minor_version": 0}}, {"model": "items.editsession", "pk": 220597, "fields": {"updated_by": null, "updated_at": "2020-06-15T08:45:57.985Z", "created_at": "2020-06-15T08:45:57.981Z", "created_by": 1434, "json_content": {"title": "Qui a profit\u00e9 du week end pour se balader au soleil ? \ud83d\ude4b\ud83c\udffb"}, "item": 35435, "item_type_snapshot": 1716, "editors": [1434], "start": "2020-06-15T08:45:57.979Z", "end": "2020-06-15T08:45:57.979Z", "restored_from": null, "annotations": null, "major_version": 1, "minor_version": 0}}, {"model": "items.editsession", "pk": 220595, "fields": {"updated_by": null, "updated_at": "2020-06-15T08:43:39.478Z", "created_at": "2020-06-15T08:43:39.474Z", "created_by": 1434, "json_content": {"body": null, "title": "Quel est votre programme sportif de la semaine ?"}, "item": 35434, "item_type_snapshot": 1714, "editors": [1434], "start": "2020-06-15T08:43:39.472Z", "end": "2020-06-15T08:43:39.472Z", "restored_from": null, "annotations": null, "major_version": 1, "minor_version": 0}}, {"model": "items.editsession", "pk": 220591, "fields": {"updated_by": null, "updated_at": "2020-06-15T08:34:12.840Z", "created_at": "2020-06-15T08:34:12.836Z", "created_by": 1434, "json_content": {"media": null, "title": "Premi\u00e8res images du film"}, "item": 35433, "item_type_snapshot": 1713, "editors": [1434], "start": "2020-06-15T08:34:12.834Z", "end": "2020-06-15T08:34:12.834Z", "restored_from": null, "annotations": null, "major_version": 1, "minor_version": 0}}, {"model": "items.editsession", "pk": 220590, "fields": {"updated_by": null, "updated_at": "2020-06-15T08:33:37.426Z", "created_at": "2020-06-15T08:33:37.423Z", "created_by": 1434, "json_content": {"body": null, "title": "Les nouveaux casques sont arriv\u00e9s !"}, "item": 35432, "item_type_snapshot": 1714, "editors": [1434], "start": "2020-06-15T08:33:37.421Z", "end": "2020-06-15T08:33:37.421Z", "restored_from": null, "annotations": null, "major_version": 1, "minor_version": 0}}, {"model": "items.editsession", "pk": 220587, "fields": {"updated_by": null, "updated_at": "2020-06-15T08:30:23.160Z", "created_at": "2020-06-15T08:30:23.156Z", "created_by": 1434, "json_content": {"media": null, "title": "Moodboard"}, "item": 35430, "item_type_snapshot": 1713, "editors": [1434], "start": "2020-06-15T08:30:23.153Z", "end": "2020-06-15T08:30:23.153Z", "restored_from": null, "annotations": null, "major_version": 1, "minor_version": 0}}, {"model": "items.editsession", "pk": 220585, "fields": {"updated_by": null, "updated_at": "2020-06-15T08:28:41.512Z", "created_at": "2020-06-15T08:28:41.509Z", "created_by": 1434, "json_content": {"media": null, "title": "Brief vid\u00e9o"}, "item": 35429, "item_type_snapshot": 1713, "editors": [1434], "start": "2020-06-15T08:28:41.507Z", "end": "2020-06-15T08:28:41.507Z", "restored_from": null, "annotations": null, "major_version": 1, "minor_version": 0}}, {"model": "items.editsession", "pk": 220583, "fields": {"updated_by": null, "updated_at": "2020-06-15T08:25:34.296Z", "created_at": "2020-06-15T08:25:34.292Z", "created_by": 1434, "json_content": {"media": null, "title": "Le nouveau Tennessee William, sortie en juillet 2020 \u2600\ufe0f"}, "item": 35428, "item_type_snapshot": 1713, "editors": [1434], "start": "2020-06-15T08:25:34.290Z", "end": "2020-06-15T08:25:34.290Z", "restored_from": null, "annotations": null, "major_version": 1, "minor_version": 0}}]