[{"model": "projects.project", "pk": 3527, "fields": {"updated_by": 2, "updated_at": "2020-06-15T14:06:28.153Z", "created_at": "2020-06-15T10:12:12.909Z", "created_by": 1434, "search_vector": "'campagne':1,3 'du':6 'facebookads':2 'generer':5 'le':9 'pour':4 'site':10 'sur':8 'trafic':7", "partial_search_document": "Campagne FacebookAds\nCampagne pour generer du trafic sur le site", "desk": 375, "name": "Campagne FacebookAds", "description": {"type": "doc", "content": [{"type": "paragraph", "content": [{"text": "Campagne pour g\u00e9n\u00e9rer du trafic sur le site", "type": "text"}]}]}, "start": "2020-08-03", "end": "2020-08-24", "copied_from": null, "priority": 3211, "category": null, "state": "active", "hidden": false, "closed_at": null, "created_by_external_email": "", "created_by_external_token": "", "channels": [], "owners": [1434], "members": [], "targets": [], "assets": [], "tags": []}}, {"model": "projects.project", "pk": 3526, "fields": {"updated_by": 1434, "updated_at": "2020-06-15T09:31:33.435Z", "created_at": "2020-06-15T09:28:53.282Z", "created_by": 1434, "search_vector": "'10':6,23 'de':11 'du':3,18,20 'en':5,22 'episodes':7,24 'evenements':16 'juillet':12 'le':9 'les':15 'marquants':17 'mois':10 'monde':19 'pendant':8 'podcast':1 'retour':13 'saga':2 'sur':14 'velo':4,21", "partial_search_document": "Podcast : Saga du velo en 10 episodes\nPendant le mois de juillet, retour sur les evenements marquants du monde du velo en 10 episodes !", "desk": 375, "name": "Podcast : Saga du v\u00e9lo en 10 \u00e9pisodes", "description": {"type": "doc", "content": [{"type": "paragraph", "content": [{"text": "Pendant le mois de juillet, retour sur les \u00e9v\u00e8nements marquants du monde du v\u00e9lo en 10 \u00e9pisodes !", "type": "text"}]}]}, "start": "2020-07-01", "end": "2020-07-30", "copied_from": null, "priority": 3212, "category": null, "state": "active", "hidden": false, "closed_at": null, "created_by_external_email": "", "created_by_external_token": "", "channels": [997], "owners": [], "members": [], "targets": [], "assets": [], "tags": []}}, {"model": "projects.project", "pk": 3525, "fields": {"updated_by": 2, "updated_at": "2020-06-16T09:19:01.937Z", "created_at": "2020-06-15T08:17:23.126Z", "created_by": 1434, "search_vector": "'20':23 '2020':3,25 'a':18,28 'achat':20 'creation':4 'd':5 'de':15 'des':12,21 'disponibles':17 'ete':2 'facile':27 'film':7 'juin':24 'l':19 'la':10 'le':22 'modeles':14 'modifier':29 'nouveaux':13 'pour':9 'promotionnel':8 'sortie':11 'trailer':1 'tres':26 'un':6 'velos':16", "partial_search_document": "Trailer ete 2020\nCreation d'un film promotionnel pour la sortie des nouveaux modeles de velos, disponibles a l'achat des le 20 juin 2020 \ud83d\udeb4\u200d\u2640\ufe0f Tres facile a modifier", "desk": 375, "name": "Trailer \u00e9t\u00e9 2020", "description": {"type": "doc", "content": [{"type": "paragraph", "content": [{"text": "Cr\u00e9ation d'un film promotionnel pour la sortie des nouveaux mod\u00e8les de v\u00e9los, disponibles \u00e0 l'achat d\u00e8s le 20 juin 2020 \ud83d\udeb4\u200d\u2640\ufe0f", "type": "text"}]}, {"type": "paragraph", "content": [{"text": "Tr\u00e8s facile \u00e0 modifier", "type": "text"}]}]}, "start": null, "end": "2020-06-30", "copied_from": null, "priority": 3212, "category": 3214, "state": "active", "hidden": false, "closed_at": null, "created_by_external_email": "", "created_by_external_token": "", "channels": [997, 994], "owners": [2], "members": [1434], "targets": [], "assets": [], "tags": [3215]}}]